慈善新球王摩迪熱心資助母會發展，更助母會主席上庭感動世人

摩迪是世界近年最強中場，為國家隊立下不少汗馬功勞，更奪得金球獎和世界第一稱號。

前薩格勒布戴拿模主席馬米（Zdravko Mamic）去年因貪污及逃稅罪而上庭受審，於戴拿模出道的莫迪歷是案件證人之一，當時有份上庭作供，憶述自己2008年加盟熱刺的相關細節。他出庭時稱，於2004年、仍然效力戴拿模時，與球會簽訂了一份合約附件，列明日後轉會的轉會費分配安排。不過，據稱此供詞與莫迪歷最初被邀請協助調查時記錄的口供有出入——在2015年案件調查期間，莫迪歷曾指該合約附件是在他已經轉投熱刺之後才簽訂的。

摩迪早前上庭為在克國受盡千夫所指的馬米奇辯護，就令不少球迷連他也憎恨。馬米被指出任薩格勒布戴拿模主席時，私吞了2000萬歐元。 更有球迷翻摩迪的舊賬，指他在2008年從薩格勒布戴拿模轉投熱刺時，在轉會費中非法獲得一筆金錢，之後更和馬米分贓；不過，這指控沒有真憑實據，難分真與假。 雖然如此，但摩迪現時在克羅地亞球迷心中，已是金球獎的代名詞，更有人標籤他作「金球機器」；相信，這名皇家馬德里中場要贏回球迷的心，將會付出非常大的努力。

馬米奇要求與球員在生涯早期簽下賣身契，迫使他們在未來必須與他分享一切收入。比如，現效力於皇馬的莫德里奇，至今每年還必須將工資的20%――也就是110萬歐元交給馬米奇，直達他職業生涯結束。克羅地亞當地媒體稱，他與其他14名克羅地亞球員也有類似的合約，而拒絕這種條款的球員，就會被踢出球會，國家隊生涯也會大受影響。如曾經的克羅地亞聯賽的最佳射手卡拉馬歷奇就被送去了列積卡。羅伯特-穆里奇和科蘭-布羅迪奇在放棄長約後分別去了阿積士和布魯日。

克羅地亞“晚報”3日獨家披露，薩格勒布刑事法院已撤銷針對新晉世界足球先生摩迪在克羅地亞足壇大佬馬米奇案中作偽證的指控。
據報導，法院認為，在馬米奇案終審判決之前，針對摩迪的指控不能成立。摩迪今年3月被控在薩格勒布迪納摩俱樂部前董事長馬米奇的腐敗案中作偽證。如果罪名成立，這名皇馬球星最多可能被判5年有期徒刑。
摩迪曾於2003至2008年在薩格勒布迪納摩隊效力，隨後轉會至熱刺隊檢。他曾就轉會費問題與迪納摩簽訂補充合同。方認為，摩迪2017年年作證時推翻了2015年的證詞，其所說的補充合同簽署日期與實情不符，因而涉嫌作偽證。
馬米奇涉嫌在擔任俱樂部老闆期間貪污巨額球員轉會費和逃稅，涉案金額高達上千萬歐元。他於今年六月被一審判處有期徒刑六年半，但在宣判前一天逃往波黑。

摩神又贏

司法部都撚埋

強姦犯嘅fans仲有面笑人

慈善球王二世

皇馬專出強姦犯和假證供狗
再唔係就打人 垃圾狗會

【體育】皇家馬德里中場莫迪歷承認逃稅罪名，同時願意補回欠稅和繳交罰款，以換來不用坐監。

西班牙《世界報》消息指，莫迪歷（Luka Modrić）在周二已向西班牙法庭承認逃稅，藉漏報肖像收入而獲利，希望能夠以罰款代替監禁。據知，西班牙檢控方上月底向馬德里地方法庭指控莫迪歷涉及兩宗逃稅罪，時間是2013/14年球季，總金額達870728歐元；因此加上罰款的話，相信他要繳交的總額接近百萬歐元。

與莫迪歷一同被控的是其妻子Vanja Bosnic，以及其妻子管理的公司Ivano。文件顯示，莫迪歷加盟皇馬之後的2012年12月，便將個人合約轉移到Ivano公司名下。

此外，檢控方認為這克羅地亞國腳在境外開設帳戶，存在資金轉移的意圖，並要求境外的銀行提供相關資料。

耶撚都係十一奉獻
世一摩八二奉獻